【陪跑資格都無】尼馬從金球前三跌出前十...

對於尼馬來說，這不是成功的一年

2018年的金球獎歸屬摩迪，無論是C.朗拿度還是美斯都沒能延續對金球獎的壟斷，而去年排名第3的尼馬，今年則跌出了前10。

2017年金球獎排名前3的球員是C.朗拿度、美斯和尼馬，今年美斯跌出了前3，尼馬則排名第12。從去年夏天離開巴塞加盟巴黎以來，尼馬在法甲風生水起，毫無懸念地席捲了國內賽事的所有冠軍。但是在歐聯賽場，尼馬與巴黎在16強被皇馬淘汰出局止步16強。

養傷半賽季影響了他的表現，但對於球會的成績並沒有造成什麼影響。今夏的世界盃本是尼馬最好的機會，而作為球隊領袖，他率領的巴西隊也沒有取得出色的成績，而是被比利時擋在了四強門外。除了球隊整體成績不佳，尼馬個人受關注的焦點也不是場上表現，世界盃上，充斥著他「插水」的新聞。

去年尼馬排名金球獎第3，今年排名第12。在人們的期待中，尼馬本來才是那個打破美斯C.朗拿度壟斷的人，而他當初離開巴塞就是為了不再陪跑在美斯身邊，去外面自立門戶。但無論是歐聯還是世界盃，他都沒有拿出令人信服的成績，對於他來說今年反而是失敗的一年。

回家吧